{"body":[
{
    "start":
    "やあ、新入生の人だね。是非うちの部を覗いていってよ。何部かって？ある意味この理科大に一番ふさわしい部さ！君、理科大って昔は何て名前だったか知ってる？？",
    "question":
    "1.東京理科大学の前身の名前は何でしょう",
    "correct":
    "正解、東京物理学校！物理部に入ってみない？？",
    "wrong":
    "残念、知らなかったか・・・。まあ、それの部なんだよ。",
    "choice":[
    "東京物理学校",
    "東京科学学校",
    "東京化学学校",
    "東京理科学校"
    ]
},
{
    "start":
    "TKG　は食いモンだし・・・TPP　は条約だよな・・・理科大の略称ってなんだったっけ？",
    "question":"2.東京理科大学の略称は何でしょう？",
    "correct":
    "そう、TUS!このSがなければいいんだけどなぁ。教えてくれてありがとな。",
    "wrong":
    "君も知らないか。略称ばっかで混乱しちゃうよな。",
    "choice":[
    "TUS",
    "TRD",
    "TRD",
    "TDN"
    ]
},
{
    "start":
    "理科大全体には「情報」と名前のついた学部がいくつかある。情報と謳えば入る学生が増えるとでも考えてんのかね。ただそのうち、理学部１類の数理情報科学科は名前が変わるんだ。何になるか知ってるかな？",
    "question":"3.数理情報科学科は来年度からなんという名前に変わるでしょう？",
    "correct":
    "うん、正解！もともと昔は応用数学科って名前でね、応用数学研究部もそれにちなんでいたんだ。でも学生をもっと確保したいから「情報」付きの名前にしたんだってさ、ハハッ。",
    "wrong":
    "おしい、違うな～。",
    "choice":[
    "応用数学科",
    "応用情報科",
    "情報数学科",
    "情報工学科"
    ]
},
{
    "start":
    "この辺は２号館と８号館、表の道に面してるのは3号館、７号館、９号館、１号館。だいぶ離れたところにも校舎があるけど、全部でいくつあるか知ってるかな？",
    "question":"4.神楽坂キャンパスのナンバリングされた建物は何号館まであるでしょう？",
    "correct":
    "あったり。結構多いよね。ちなみに番号が何順なのかは謎に包まれているよ。",
    "wrong":
    "残念、はずれ。まあ、自分がよく使う校舎だけ覚えてれば困らないよ。",
    "choice":[
    "11",
    "8",
    "9",
    "12"
    ]
},
{
    "start":
    "全国のキャンパスを合わせれば、理科大の規模はわりとデカい。学部生だけでも結構いるんだが、何人くらいか知ってる？",
    "question":"5.東京理科大学の学部生の数は概ね何人でしょう？",
    "correct":
    "当たり！ちなみに武道館のキャパは14000ちょっと。理科大生全員で入学式を観に来たら超満員だぜ！",
    "wrong":
    "はずれ！もっと多いよ！",
    "choice":[
    "15000人",
    "10000人",
    "5000人",
    "3000人"
    ]
},
{
    "start":
    "やあ、キミも男か。ホント男多いよね、この大学。男女比とか知ってる？",
    "question":"6.東京理科大学の学部生の男女比はどれ？",
    "correct":
    "うん、よく知ってるね。５人に４人は男なんだぜ・・・",
    "wrong":
    "不正解。だいぶ楽観的だな。現実はもっと厳しいぜ・・・",
    "choice":[
    "8:2",
    "5:5",
    "7:3",
    "3:7"
    ]
},
{
    "start":
    "入りたいサークルがあったんだけどさ、第二部専用とか書いてあるんだよね。第二部って何のことなんだろ？",
    "question":"7.東京理科大学で学部第二部といえば何のこと？",
    "correct":
    "そうなのか。活動時間とか少し違うとかかな？なんとか入れねーかな。",
    "wrong":
    "いや、それはさすがにないっしょ。なんとか入れねーかな、このサークル。",
    "choice":[
    "夜学",
    "留年",
    "飛び級",
    "編入"
    ]
},
{
    "start":
    "東京理科大とか銘打っているが、東京じゃないところにもキャンパスがある。君はちゃんと名前を覚えているかな？",
    "question":"8.東京理科大学に存在するキャンパスは？",
    "correct":
    "おお、正解。長万部（おしゃまんべ）キャンパスは北海道にある。学校のそばに各種グラウンドはもちろん、ゴルフ場まであるぞ。",
    "wrong":
    "残念、それは違うよ。それっぽいけどね。",
    "choice":[
    "長万部キャンパス",
    "四万十キャンパス",
    "岡山キャンパス",
    "運河キャンパス"
    ]
},
{
    "start":
    "授業担当の先生の名前はちゃんと覚えた方がいいぞ。人にもよるが、テストの解答で名前を間違えられて激怒した先生もいるからな。・・・ところで君は理科大の理事長の名前を知っているかな？",
    "question":"9.東京理科大学の現理事長は？",
    "correct":
    "おお、よく知っているな。私も最近知った。理事長、普段どこにいるんだっけ？",
    "wrong":
    "知らないか。まあ、困らないよ。私も最近知った。理事長、普段どこにいるんだっけ？",
    "choice":[
    "本山和夫",
    "中根滋",
    "本多光太郎",
    "小浦延幸"
    ]
},
{
    "start":
    "日本初、私立大からノーベル賞受賞者を出したのがすなわち我が校なのだ！君も当然知っているだろうね？！",
    "question":"10.東京理科大学出身のノーベル賞受賞者は？",
    "correct":
    "うむ、正解だ！誇らしいと思わないかね！",
    "wrong":
    "なに、知らぬと！きみはニュースを見ないのか！",
    "choice":[
    "大村智",
    "大村聡",
    "太村智",
    "緒方智絵里"
    ]
},
{
    "start":
    "単刀直入に訊きます、ここは何大学でしょう？",
    "question":"11.ここは何大学？",
    "correct":
    "正解！、ごめんな、こんなこと訊いて！",
    "wrong":
    "残念、いろいろと不正解！",
    "choice":[
    "東京理科大学",
    "東京大学",
    "東京工業大学",
    "京都大学"
    ]
},
{
    "start":
    "大学によって学園祭には固有の名称がつくもの。この理科大の学園祭の略称は何だか知っているかな？",
    "question":"12.東京理科大学の学園祭の略称は何でしょう？",
    "correct":
    "正解。留年祭のがアトラクティブだけどね。",
    "wrong":
    "う～ん、残念。どうせなら留年祭のがアトラクティブだけどね。",
    "choice":[
    "理大祭",
    "理科祭",
    "東理祭",
    "留年祭"
    ]
},
{
    "start":
    "理科大の法人は意外と規模がデカくて、首都圏外にも系列校がいくつかあるんだ。その名前を知っているかな？",
    "question":"13.東京理科大学の系列校は？",
    "correct":
    "おお、正解。諏訪東京理科大学は長野にある。図書館の提携をしているから、欲しい本が向こうにあったら取り寄せられるぞ。",
    "wrong":
    "残念、それは違うよ～。",
    "choice":[
    "諏訪東京理科大学",
    "岡山理科大学",
    "東京大学",
    "京都大学"
    ]
},
{
    "start":
    "理科大の公式サイトには行ったことあるかな？次のうちのどれかが正しいURLなんだけど、わかるかな？",
    "question":"14.東京理科大学のWEBサイトのURLは？",
    "correct":
    "正解！末尾のac.jpは大学のサイトだって意味なんだ。",
    "wrong":
    "残念！今度確かめてみよう。",
    "choice":[
    "http://www/tus/ac/jp/",
    "http://www.tus.ed.jp/",
    "http://www.tus.com/",
    "http://www.xn--pss383de8d.com/"
    ]
},
{
    "start":
    "学生証貰ったら、電車で来る人は定期を買いに行こう。ところで、神楽坂キャンパスから一番近い駅はどこか知ってる？？",
    "question":"15.神楽坂キャンパスの最寄り駅は？",
    "correct":
    "正解、飯田橋駅。神楽坂キャンパス名乗ってるのにね～。",
    "wrong":
    "僕もそうだと思ったんだけど、違うんだよね~。変だよね。",
    "choice":[
    "飯田橋駅",
    "神楽坂駅",
    "牛込神楽坂駅",
    "理科大前駅"
    ]
},
{
    "start":
    "最近はゆるキャラブームも静かになって来たけど、理科大にはブームより前からイメージキャラクターがいるんだ。知ってる？",
    "question":"16.東京理科大学のイメージキャラクター(♂)の名前は何でしょう？",
    "correct":
    "そうそう、坊っちゃん。夏目漱石の公式設定で理科大卒らしいよ。",
    "wrong":
    "はずれだけどそっちの方が面白そう。",
    "choice":[
    "坊っちゃん",
    "ふなっしー",
    "緒方智絵里",
    "我輩"
    ]
},
{
    "start":
    "理科大のイメージキャラクターには、あるフィクション作品をモチーフに男の子と女の子とがいるんだよね。知ってた？そこで問題です。",
    "question":"17.東京理科大学のイメージキャラクター(♀)の名前は何でしょう？",
    "correct":
    "正解！でも原作では、男の子の片思いで終わっちゃうんだけどね・・・",
    "wrong":
    "違います！ちなみに原作では、男の子の片思いで終わっちゃうんだけどね・・・",
    "choice":[
    "マドンナちゃん",
    "緒方智絵里",
    "なっちゃん",
    "あずにゃん"
    ]
},
{
    "start":
    "この理科大も巷じゃ留年大学とか散々な言われようだけど、そんなにきついのかなぁ。他大学と較べないとわからないや。ちなみに理学部１部で卒業までに必要な単位数を知っているかな？",
    "question":"18.理学部第一部の卒業所要単位数は？",
    "correct":
    "よく覚えているね。4で割ったら一年あたり31単位・・・と思うけど、実は単純計算は禁物なんだ。学習簿（黄色い本）をよく読んでみよう。",
    "wrong":
    "残念、不正解。知らなくても無理はないかな。単位の計画を立てるときは学習簿（黄色い本）を読んで参考にするといいよ。",
    "choice":[
    "124",
    "114",
    "514",
    "100"
    ]
},
{
    "start":
    "理学部の第一部と第二部とでは、設置されている学科が似ている。でもいくつか、第一部にしかない学科もあるよ。知ってるかな？",
    "question":"19.理学部第一部にあって第二部にない学科は？",
    "correct":
    "当たり～。他に数理情報科学かと応用物理学科も第一部にしかないんだ。",
    "wrong":
    "はずれ～。応用とつかない学科は第二部にもあるんだ。",
    "choice":[
    "応用化学科",
    "化学科",
    "数学科",
    "物理科"
    ]
},
{
    "start":
    "新入生の君、履修登録にはくれぐれも気をつけたまえ。履修登録をしなければ、いくら授業に出ても単位が貰えないのだ。最悪、履修登録の失敗で留年が決まることだってありえるのだぞ。履修登録はオンラインシステムでパソコンから行える。理科大にはCLASSというサイトがあってな、えーと正式名称は・・・",
    "question":"20.CLASSの正式名称は？",
    "correct":
    "おお、そうだった。そこを通じて履修登録を済ませられる。くれぐれも忘れずにな！",
    "wrong":
    "む、そうではなｋったような・・・まあともかく、そこを通じて履修登録を済ませられる。くれぐれも忘れずにな！",
    "choice":[
    "Campus Life Assist System TUS",
    "Class Life Assist System TUS",
    "Campus Life Adjust System TUS",
    "Cold Life Assist System TUS"
    ]
}]}
